# Research Report:

## Поставленная задача

Задача "пробива" людей по ФИО крайне не тривиальная, и в чем-то даже не реализуемая, сейчас я расскажу о проблемах, с которыми мы столкнулись, о выводах, и о том, как в результате собираемся решить задачу.

Начнем с постановки задачи: мы не используем слитые или купленные базы данных (это важно). Т.е. пытаемся найти актуальную информацию в момент запроса на поиск.

## Проблемы

1. Почти у каждого человека существуют полные тезки. Этого факта достаточно, чтобы поиск только по ФИО был невозможным. Т.е. для более менее точного поиска мы будем оперировать не только ФИО, но и поддерживать обработку каких-то еще входных данных.

    Частный случай: люди у которых в пределах РФ отсутствуют полные тезки. Например, я - Бухнер Марк. Таких персон возможно искать в соцсетях, вычленять оттуда много информации и продолжать поиск. Однако наша оценка такова, что из 30 людей в лучшем у одного отсутствуют полные тезки зарегистрированные в ВК.

2. Вторая проблема исходит больше из того, что у нашей команды есть опыт работы с парсингом/автоматизацией соц.сетей. Крупные соц.сети парсить очень сложно, начиная с того, что контент там динамический и его надо рендерить (запускать браузер, выполнять JavaScript), заканчивая тем, что никто не предоставляет API для нормального поиска информации и людях. А любое подозрительное действие сразу приводит к появлению капчи, банам и тд и тп. В какой-то степени это очевидно, что информацией никто с нами делиться не собирается. По итогу этого пункта имеем: ресурсов, где существует api, решающий нашу задачу почти не существует. Веб-скрейпинг более-менее приличных сайтов - задача тяжелая и обычно к парсингу каждого ресурса подход крайне индивидуальный. Нам же необходимо реализовать разбор многих ресурсов.

## Как мы собираемся решать эти проблемы

Сужаем область поиска до более локальной (НГУ, Новосибирск, учебная деятельность). Используем открытые источники, которые можно спарсить (в редких случаях использовать открытое API), в них обычно мало информации, однако реализовать поиск информации в таком ресурсе не сложно, и мы будем брать количеством подобных ресурсов. 

## Агрегация информации
Если во время поиска мы нашли email человека, то существуют сервисы, где имея ФИО + email, мы можем получить еще больше информации. Отсюда итог: мы изначально добавляем возможность поиска по email + ФИО, и наша система во время обнаружения email (когда поиск осуществляется только по ФИО), также продолжает поиск уже по этой паре "ключей".


Таким образом постановка задачи приближается к архитектурным требованиям

## Архитектурные требования
* Существует понятный интерфейс для обработки каждого ресурса. Добавлять новые не трудно. 
* Мы агрегируем полученную информацию и уточняем поиск.

### Архитектурно подход следующий (технические детали):

Чтобы проект был интереснее, делаем распределенную архитектуру. У нас будет сервер, который занимается распределением задач, и воркеры, которые просят у этого сервера задачи, выполняют их, результаты отправляют обратно на сервер. Получаем отличную горизонтальную масштабируемость. 
Доставка заданий (кода) будет осуществляться на воркеры (это задача решается на данный момент). У заданий будет один интерфейс. Таким образом добавление нувого ресурса для поиска будет состоять в реализации интерфейса и добавления этой реализации на сервер.

Воркеры общаются с сервером по RPC. 
Сервер никогда не подключается к воркерам, только воркеры подключаются к серверу (сообщают о своем состоянии и тд, получают задания).
Интерфейс для пользователей обдумывается. На вход системе подается ФИО, а через что ее подать: телеграм бот, сайт или еще что-то, прикрутить не трудно.

## ИТОГ
* Система умеет искать информацию о людях, обитающих в академе/нгу. Т.е. на итоговой презентации мы можем взять любого человека из аудитории, и скорее всего что-то найдем.  Информацию о человеке из Москвы мы не найдем.
* Система имеет интересную архитектуру (распределенную).
* Система расширяема как вертикально (новые ресурсы), так и горизонтально (нам это не грозит, таких требований нет, но все равно интересно).